今晚 1900-2230 麥小姐公眾追思會 中環愛丁堡廣場

今晚 1900-2230
麥小姐公眾追思會
中環愛丁堡廣場

麥小姐公眾追思會

日期：2019年7月10日 （星期三 ）
時間：7pm - 10:30pm
地點：中環愛丁堡廣場（港鐵中環站 J, K 出口；香港站A出口）

推

重要資訊，人手置頂

Push

請燒相機比她🙏

推啊

今晚見

推，今晚見

推，要返嚟推吓呢個post

今晚

推推推

[白宮連署] 請美國國會盡快通過 《香港民主及人權法案》

"記得簽完check email confirm"

香港人權與民主法案（Hong Kong Human Rights and Democracy Act）是美國討論中之法案，由美國國會及行政當局中國委員會主席眾議員克里斯·史密斯、聯席主席參議員馬可·魯比奧和參議員湯姆·卡頓共同提出。目的是美方對涉及鎮壓基本自由的香港或中國大陸的政府官員，設立懲罰機制，包括禁止涉事官員入境美國及凍結其在美國之資產。

內容:
- 重申美國對香港關係法之重視
- 美國國務卿必須每年向國會提交香港民主發展報告
- 美國國務卿必須重申對外政策上區別對待香港特別行政區政府與中華人民共和國政府
- 美國總統必須調查任何破壞香港民主人權人士之責任
- 於2014年曾參與雨傘運動的人不會因雨傘運動中被捕而被拒絕入境美國
- 2019年6月重推的《香港人權和民主法案》，當中設下2020年普選立法會的「時限」，並明確要求普選特首。

,

緊急 反DQ事件
政府嗰邊話生產器出嘅意見書不受理
大家快啲用自己email交 記得要改改啲字 再跟手入下面個post推上去熱門俾多啲人知呀

緊急! 反DQ! 用自己email send 意見書!!! 生產器出嘅不受理

今晚啊大家，她是我們一部分

啱啱用自己 email send 咗

噏

哀

一陣

喂無人？

pish

一陣見

到左

.

我冇野講

推
黎緊

push

今晚無咩人討論

勿忘手足

推
大家出到嚟嘅唔好忘記仲有海富中心嘅陳伯伯同其他絕食者

再推

要人呀 快啲黎

去緊

【逆權運動】開朗妙齡女反送中輕生 好友詫異：可想而知有幾絕望

即時要聞

《蘋果》製圖、原圖由黎樹雄攝

因「反送中」而輕生的28歲麥小姐，民間今晚於中環愛丁堡廣場為她舉行追思會，其好友翁小姐接受訪問時表示，麥小姐生前為人開朗，從未有異樣，6月時積極參與反送中運動，沒料到上周三（3日）卻選擇離開。對於好友離世，除傷感外，麥小姐認為，也提醒大家要持續關心身邊戰友，「但最緊要都係政府回應番市民訴求，因為對於個社會已經造成深層次傷害，只要一日唔回應，傷痛一日都喺度。」

相關新聞：【逆權運動】沒普選不會有民主自由 黎智英︰六四悲劇可能在香港重演

回憶起麥小姐生前的點滴，翁小姐表示，她們已相識近15年，直到大學以後，兩人幾乎每日都會聯絡，「佢係一個好開心嘅人，完全估唔到佢會用咁嘅方式去離開。」翁小姐指，過去麥小姐不算是遊行示威的常客，但自6月後，幾乎每場遊行集會都有參與，「我哋雖然係分開各自參與，但每一次都會text大家，去confirm係咪安全。」

廣告

回想整個6月，翁小姐直言不察覺麥小姐有何異樣，「只係同佢傾計嗰陣，佢會repeat好多次心很累，但嗰期大家都心很累……」翁小姐記得，最後一次與麥小姐互通訊息，是7.1早上，「嗰時佢好早就出咗去金鐘，仲send咗張相，話畀我聽佢位置喺邊」，只是沒料到這是她此生最後一次和麥小姐通訊，「如果我之後嗰日有搵佢，會唔會一切就唔同？」念及此處，翁小姐不免自責。

相關新聞：【逆權運動】在美港人發動去信行動 促國會盡早通過香港法案

好友離世，其中一封信留了給她，「我當時handle唔到自己情緒，喺地鐵站喊咗成個鐘，先去拎封信，但當時已經sense到佢嘅離開，同政治有關。」後來。翁小姐與其他共同朋友商討後，得到麥小姐家人同意，把其遺言公開。

對於接二連三有人間接或直接因「反送中」而輕生，翁小姐直言「睇唔透」，也坦言不會判斷對與錯，「但都唔鼓勵」。對於身邊的戰友，翁小姐明言「一個都不能少」，認為身旁的人需多加關心，但坦言即使再多的陪伴，有時也難解社會上已造成的深層次傷害，「其實我無諗過連佢咁樣嘅人都會離開，可想而知有幾絕望，政府一日唔回應訴求，個傷痛一日都會喺度。」

-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

有無手足知道呢個鐘數仲有邊度有花買?

中環站k出口最近， 向住大會堂方向行就得

一千人

明白

冇買就唔好買

中環站k出口， 向摩天輪方向喺遮打道過隧道之後轉右 就到。

到咗

麥小姐

現場唱詩 + 祈禱

代你走下去

現場唱緊詩

15分鐘自發祈禱時間